點解英國國會開會時坐到咁迫?

有啲人仲要企

傳統嚟

好好笑睇佢地9叫反對 唔識講NO

因為以前下議院係賤平民議會 所以唔會在乎呢啲（好似係

次次睇佢地做啲罐頭噓聲/笑聲就覺得好好笑

同埋要夾硬大聲傾住計嘈住入會場

代議士要謙卑親民 唔應該坐大椅un un腳
立法局大樓嘅舊設計都係參照英國設計

方便圍爐取暖

Aga 根本咁先似一個議會

睇英國國會啲辯論真係好撚正

Aye!

Dennis skinner

Er....立法會舊址最初係終審法院嚟 司法用途...

首相講錯個字都即刻俾人笑到面黃 好撚正

9估：個國會應該用左有一百幾十年，當時未有咁多選區，自然冇咁議員（一百幾十年前有權投票既人係交夠稅先有資格，對於一介賤民係根本冇得投），但戰後極速民主化，導致議員數目激增，所以國會其實唔係好夠坐

Er....立法會舊址最初其實係最高法院嚟
同埋1983年改做立法會嗰陣，議事廳係參照英國議會改建架
叻唔切

禁個制舉下手咪得囉 搞咁多野做咩

連登仔：賤種死左膠

英國上下議院最大特色係無工作枱
係似一個網球場
香港立法局有枱俾議員喎

Order!

幾嘈都好從來未撚見過人熄咪

本身就唔夠凳比齊議員坐

傳統上有分上議院同下議院，而以前上議院先係實際決策嘅會議，下議院就係下躝嘢，同宜家啱啱調轉 所以宜家聽下議院啲人講嘢同喺街市冇乜分別

直接趕人走啦，不過最正係條友走個陣d人同佢講bye bye 1:50
小學雞得黎又好好笑

Er...我係講錯終審法院
97前香港冇終審權 終審要去英國樞密院
不過 舊址係1985 年改做立法局
叻唔切
同埋其實立法局議事廳究竟具體邊樣參考英國國會設計？

好似上面有巴打講 有檯冇檯 已經唔同
另外坐得鬆動同逼

ORDER

無枱係因為要盡快做決策，慳時間
如果全體出席係唔夠位，但睇下香港個班都知無可能100%出席啦
對壘坐法係逼議員開會前已經要揀定陣營，無得牆頭草兩邊擺，咁就一眼睇哂邊個係政治家定政客

youtube有，成日開黎睇，英國腔好撚正

香港啲議員唔返工咪疏囉

如果香港官員要入去開會就正

比對面屌到開花

Jeremy Corbyn~

坐到迫一迫議政係咪希臘羅馬傳落嚟

坐到迫一迫 首相都變蘇式

比人瘋狂暗串

土地問題(好似係)

order! order! order!

哈哈哈

參加過parliament guided tour
印象中導遊係話因為

1）
對立既擺法令人一目了然
知道大家既取態
中間位就留俾搖擺政黨或議員
上層樓座個啲直頭係無人理既細黨或議員

2）
座位數目比議員數目少
係想令到個辯論更加有氣氛
唔會好似香港咁空虛對空氣發言

3）
無枱係面前令到議員一舉一動
都係鏡頭下
唔會有人好似何生咁睇女
又唔會黃生咁訓教

高少少層數會有啲吊mic
可以唔洗讓座到台下發言

4）
可以留意到座位後面有個小位俾你攝紙仔
係啲大辯論進行之前
有啲議員會預早攝紙仔霸位

屌你啦
出聲個個隨時畀人圍攻，冇返咁上下轉數急才根本企唔穩，你估好似垃圾會官腔演講呀

佢哋仲要唔係用獨立咪收音，係吊足幾廿個咪係場內齊齊收😂

成班笑到仆街

冇呢啲嘢仲係咪英國呢
規規矩矩入場 行禮如儀辯論
世上係有咁嘅西敏式議會
喺新加坡

Jeremy Corbyn 係入面其中一條最 on9 嘅粉蛋

Jeremy Corbyn 仲講 no... no.... 嗰下仲好笑

有趣 辯論氣氛的確好d

痴撚線 唔睇片完全唔知呢度係議會

同連登冇乜分別

佢後面個都忍唔到笑

街市咁嘈真係辯論到結果咩

結果咪靠表決囉
立法會廢噏一輪 結果咪又係三讀通過

笑死

Leader of opposition 黎喎

啲鵝都好過班垃圾

Same，當每星期三學英文

畀你好似人大咁個個有位坐又點
最後問有冇反對都係個個話冇

佢仲未講到

以前席數唔多，呢個size係嗰陣係夠坐
但係當人口越黎越多，咁就要𠝹多啲選區
咁席數就會越黎越多
400幾個位，但係就有650位議員

經典
白高敦拯救世界

成班小學雞咁

證明的友仔吹得就吹

幾過癮 小學之後就冇睇過呢種場面

parliament guided tour真係好正

最正而家YouTube 有 auto caption
學英文一流

方便打架,方便幫拖

所以啲椅要固定唔郁得
如果唔係

傳統

腥港垃圾會都可以搞傳統架， set個涼亭幾張石枱 要有象棋格仔既

佢地到底係點決定點個下一個發言?
次次都係有一堆人企起身，跟著就有一個人講野
之前問過英國host 佢都話唔知

每年國會開幕嗰陣最齊人
睇到下議院係唔夠位坐
啲人企到出門口

企起身代表想發言，然後speaker決定邊個講

睇英國古代劇已經係咁迫

小學
少d轉數都敗走, 直接令你無民望
香港跟稿讀就小學啦

好好玩咁

好想玩玩了

好過香港個場好大好靚但又無人黎
出席嗰啲又喺度炒股睇av

吊你老母

逼到好似農場啲畜牲枱都無張
發言又要行出去中間講
成班議員鳩叫衰撚過街市買菜
連登仔竟然話好

十足十以前小學爭答問題成班舉手我我我

開會前想發言既議員會交自己名同議題比議會office
Office會用電腦排發言先後次序
企起身果d係抽唔中名但又想發言，想比speaker見到

Bbc 有套doc講parliament
都好詳細下

Er香港立法會90年代先有,根本無咁耐歷史同參考過咩設計

大樓外部在1980年列為香港一級歷史建築，並於1984年被列為法定古蹟[1]:5。行政局在1983年通過把舊高等法院改為立法局大樓，改建工程耗資3600萬元，舊高等法院圖書館改建為會議廳，並加建了即時傳譯設施與公眾席，其他設施包括港督套房、議員辦公室等，供立法局進行會議及辦公之用[11]:92。立法局大樓於1985年10月30日由總督尤德主持揭幕及召開首次會議。

Er..,舊址係1983開始改建，1985年完工呀

有冇YouTube link ?

Er....立法會舊址最初係高等法院，之後1985年做立法局，2011年先做終審法院

好撚正

坐得迫但有生氣有火花，比人覺得公務機關做緊野
人大會議係人民大會堂雖然好宏偉壯觀但全部機械人投票機器人都唔似辦國家大事

立法局有好耐喇
1985年前會議廳喺中區政府合署

議會就係要辯論㗎啦，同埋人哋下議會本身就係平民議會，

代議士就係代表人民發聲，唔係咩高職尊位，嚟得議會就係要同人辯論

好似支國人大咁咩，個個權貴，照住份稿鳩讀，然後就投票。。。。。唔係，係㩒粒支持制

通常有人發言會放文件係個舊木箱上面
個舊木箱有咩特別意義？

好似d 中學比人笑既kind 子

佢地係咪任坐，先到先得
好似診所等睇醫生

你班傻閪識唔撚識字啊，d咪係吊啊

倒吊啊，屌你老母個臭化閪⋯⋯

套野叫 Inside the commons
Bilbli有中文

唔講佢政策，David Cameron 轉數真係好撚快

thanks bro

House of Commons會議早上 保安狗狗做嘢

好撚頂癮
好似中學生咁起哄

英國議會議員係有羞恥之心，講嘢要負責，要面子，要尊重常識，呢一種制度喺中國人社會係完全行唔通嘅。

唔係，大粒人坐前啲
新仔可能得企位

想像下如果係香港就會變做

林鄭講緊施政報告
林鄭：「我地會致力開拓土地…」
後面班保皇黨起哄：「岩呀岩呀岩呀！」

Budget Day.

MPs早到排位

傳統返去早禱，其實係留位

係一個星期一次既PMQ先至咁多人同咁嘈啫
其他時間應該冇咁多人一齊開會, 同埋氣氛冇咁高漲

香港議會就搵d狗狗去做議員

人地咁樣玩左幾百年比你講到一文不值咁

大陸食狗都食咗幾百年
so?

因為要俾人開聲屌

好過某國國家主席引錯古文俾人笑啦

有年串英女皇

Have you got Helen Mirren on standby

每個星期睇執政同在野黨黨魁互片

其實house of commons個廳咁細，真係坐得落650人？

反對黨：「屌屌屌！」

有無link

佢哋選議長(Speaker)個過程都好多搞笑傳統

同問，又幾好睇

Errr errr

要扮不情願 畀人拉佢上去

加拿大都有

舊立法會設計係美式議會：一個個位隔開
因為時任港督表明唔想香港好似英國式街市鬥叫

起大樓唔洗錢

土地問題

想了解多啲可以睇呢個Channel

早兩年 get your skates on the first race is half past two

點解無啦啦會問佢係邊個
有無巴打可以講下details

佢去歐洲會見當地政黨領袖
然後佢想引述會面中有人同佢講某樣嘢
"One of them said to me..."
對面議員即刻插咀"Who are you?"
暗指佢知名度低 人地唔識佢 要問佢係邊個
你拼埋一齊諗就明

個feel完全係平時同fd互串個d態度黎
鳩插咀同瘋狂恥笑mode

主席：梁國雄議員你冷靜啲！！！

ORDER! QUESTION TO THE PRIME MINISTERS! QUESTION NO. 1

同時間俾犯人boo撚到仆街

可以當棟篤笑咁睇

第一次開會仲好似有個特別人物敲道門幾下 道門幾百年歷史就嚟敲到爛

keyword: black rod

算啦 講事實唔啱班人胃口
先入為主 一心想係參考英國國會設計 同佢地講事實係唔會聽

Hear hear 👋

The Ayes Have It, The Ayes Have It

Ordddddddddderrrrrrrrrr~~~~~~

The right hounorable gentleman will be heard!

blackrod

blackrod 又要睇dennis skiner

lm

長毛係咪睇佢大

Dennis skinner 讚Brecow唔請trump黎個下先好笑

真係好好睇

You don’t need to be in Christmas to know you are sitting next to a turkey

其實睇過幾次都唔明呢句

turkey係slang, 即係條友係白痴 廢物咁上下，又解火雞
佢話唔洗聖誕都有隻火雞喺你格離
即係話條友白痴

呢個笑左，仲正過佢話idiots sitting opposition to me

想問坐Speaker下面個三個人係負責做啲咩

原來如此

香港應該會被人話不當語言？

放便講唔岩即時可以開拖

有無多啲解釋 想知多啲

都係網上睇番嚟
議長作為下議院全體議員嘅代表
擔當下議院與統治者嘅溝通橋樑
舊時皇帝直接話事
佢有咩唔滿意 議長隨時被殺頭
所以被議員互選出嚟嘅議長 自然懼於擔當此位
而家當然唔使怕人頭落地 但都照扮誠惶誠恐

英國國會係百幾年前的古董，英國政府想脫歐都搞咁耐，重指意改建國會，英女皇要錢都審批唔到啦

屌你啦 又鳩up
之前最高法院嚟

參考左邊度

兩邊 bench 都無都參照英國設計
其他西敏制國家議會全部都係兩排對住錯
同埋其實澳紐加愛爾蘭議會都唔會好似英國咁逼
不過英國傳統一定要係西敏宮無得搞

*對住坐

最無謂就係新加坡
學英國分兩邊坐都唔知為乜
兩邊都係人民行動黨架啦